Möldre meister Friedrich Hantz kaebas, et temma sel 28dal Webruari k. p. Möldre poisi Maddissega kaupa teinud, ja se temmale lubbanud poisiks tulla, - 1 Rubla hõbb. käerahha wõtnud. Nõudis nüüd, et pois, kes senni ajani ärra olnud,temma jure tulleks ehk keik kahjo tassuks.
Maddis Kuk selletas, et kaup pool pealetükkites tehtud sanud, temmale ka se peale paljalt 1 Rubla käerahha sanud, kolme Rubla polle wasto wõtnud, - Kaup olnud ka ühtepuhku kahhepeal. - Kolm näddalid peale se on Kohtomees Ans Sabba Wabrikus Reikel ka kaebajalle teadust andnud, et Maddis isse ommale maja asset ja remeli weskid wõtnud, ja se weski saaminne ei ollewa praego weel lõppetud.
Mölder Reichardt kostis, et Hantz temma poiso ollewa ärra awwatelnud ja pettisse kombel temma majas poissi melitanud, Weski sees rahha pakkunud.Pois ollewa tenistusse jänud, ei ollewa ennast kaks kuud enne aastad lahti kuulutanud, - aasta ollewa üks näddal enne Jürripäwa.
moisteti:pois maksab se eest, et käerahha wõtnud 3 Rubla hõbb. waeste laeka ja annab käerahha taggasi, - Uus perremees on S. R. 15. 367. 368. wasto eksinud ja ei sa middagi. 
